[德文] 自學德文有咩要注意

想知用咩書好？
有無人係自學？
我無乜時間上堂 所以打算自學

你如果上網搵到個Tandempartner或者native同你傾都ok既
唔係好老實好難去到同native溝通既level 亦好易學左d錯既野 無人糾正到你想再改果陣就仆街

利申人版

自學德文如果你係想講到幾句去旅行用都ok, 但要學到可以做到日常生活同當地人溝通/聽得明電視台/廣播係好難，甚至去Goethe讀都未必得（見好多人讀到一半已經放棄），流利既話要去德國浸起碼兩三年，但當地人同你講幾句已經知你唔係Muttersprachler

有時睇天份同埋用幾多心去學既
以果邊既大陸學生為例, 我有見過d口音同流利度都趨近native程度既 (呢個本身讀Deutsch als Fremdsprache諗住回國教德文), 亦都有見過口音重到我一句都聽唔明既大陸人 (但明明讀Kunstgeschichte讀到第三年, 仲要做勁多Referat都講到咁)

想問下可以點搵？

如果主要想睇german literature
係咪難過登天？

咁呢個梗嫁啦, 唔係諗撚住坐o係屋企就變native speaker呱。人地都係問邊度學姐

German literature用既字同現代德文好唔同，好似Faust個d用既字好多德國人都未必聽過，所以德國大學Germanistik係獨立成科，識德文只係入場券

平時群開邊d人都好大影響，尤其是華人好中意小圈子，來來去去都係華人一齊梗係學唔到野